港鐵將經營倫敦鐵路 英人不滿「中國公司」

〔即時新聞／綜合報導〕英國運輸部昨宣布，香港港鐵公司與英國第一集團的合資公司取得英國西南鐵路為期7年的經營權。英國當地的運輸工會批評，英國政府再度將鐵路經營權交給外國公司，且是中國公司，恐讓他們利用英國納稅人的錢獲取暴利。
港鐵公司和第一集團合資的「第一地鐵」（First MTR）公司取得英國西南鐵路經營權，2017年8月20日起生效，為期7年。該鐵路網涵蓋倫敦到英格蘭西南部城市，全長976公里，每天有1千7百多班列車來回行駛。
英國《衛報》報導，英國全國鐵路、海路與公路運輸工會秘書長凱許（Mick Cash）批評，政府不久前才將一個鐵路線交給義大利公司經營，如今又將西南鐵路交給中國公司經營，英國將有75%的鐵路都是外資公司營運。他們表示，港鐵這家中國公司將用英國納稅人的錢獲取暴利，政府的做法將使鐵路全面國有化的呼聲更高。
英國《鏡報》也以「中國公司獲准經營英國鐵路引起眾怒」為題作相關報導，不過內文也引述英國官員說法指出，港鐵公司將發揮經營香港地鐵的經驗，提供往來倫敦郊區的旅客更便捷的服務。

英國人眼中香港等於中國，跟本沒有分別

香港除左仲有羅湖關口之外，真係同中國無咩分別

Lm

大陸鐵路有地方賣車了

白鬼識分香港人同中國人

中國都有羅湖關口
所以係完全無分別

咁撚渣都用

之前西南鐵路營運商係 Stagecoach
而家要當地乘客「共享中国人的榮耀」

依家港資同中資有咩分别

對外宣傳手法

岩啦 東鐵咁岩要換車 將堆英國車運返去英國

不斷加價然後提供九七折優惠

除非港鐵公司控股，肯將子公司分拆上市
上面歸類為「港鐵（歐洲）」業務範疇

英國人：

香港人：

跟本冇分別

英國鐵路車費從此有加冇減，車站上蓋起樓=港鐵物業...

本港巴士、渡輪業務得個名，實際上係周大褔企業及新創建名下。

正想講呢樣

比大英祖國睇下港資公司既賺錢手法

好囉，我哋中國人終於可以剝削班鬼頭。係時候俾佢哋受下狗鐵的暴政。

文翠珊動議左可加可減機制未

好似未

蘿胡關好快亦是擺設！
一地兩檢快來啦！

過到去即刻變契弟

抵撚死
平時對香港慘況視若無睹
而家燒到埋身啦

未係，人地都仲返緊工
等多一排連工都冇得返果陣啦，佢地先會醒

佢地夠將香港交俾中國經營

死人英國佬！
把香港交比無南京條約在手的支那！
出賣香港人，現在又放「支那T病毒入英」，放長雙眼睇你英國遲早仆街！

廢鐵

換曬d中國車入去

限佢地只可以買返歐洲車咪得
如果佢地玩野，咪唔續經營權

大家唔好ff啦 對香港絕望 大家都唔會反抗 日日逼地鐵 做奴工 搶資源 而家俾人當中國人都無問題

公開招標 中國既tender一定係最平個一個同accommodate曬所有要求 同早年既korea Rotem出既K-train一樣 係英政府立場上好難limit經營者買其他國家既物品 所以如無意外新個批都會係C-train

Overground 同 Crossrail 又唔見佢地屌

英國人眼中香港等於中國，跟本沒有分別

全世界都當香港係中國咋

倫敦鐵路票價可加不減機制

以前 地鐵MT 係天之驕子，千中取一

現在改左名港鐵，唔同晒啦

幾時有大英保路同志會

佢可以岀口術架姐
肯唔肯係佢政府問題

Metro Melbourne

全球都會羨慕死

當年送香港比支那
今日還禮

有加冇減機制

英國第一集團，曾經入股前兩者運輸公司

其實經營呢個字只可以話可能只係負責營運運作
即係話可能地鐵只係負責收錢同日常營運管理
列車路軌資產就是屬政府擁有
就好似墨爾本地鐵咁
墨爾本政府比一班錢比香港地鐵做管理
但係車呢啲硬件配套就屬於政府擁有

英國識撚香港咩 支那全部都係支那

英國人都可以好無常識，之前係英國有個鬼婆老師連HSBC都唔識 ，鳩鳩地

他們表示，港鐵這家中國公司將用英國納稅人的錢獲取暴利

講得出呢句野就知人地已經做咗資料蒐集

知道港鐵一貫作風 唔係亂咁屈你啦

奶共

英國人以後冇得孭背囊

不了，脫歐後歐洲車太貴

當年留返香港咪唔使屌中國公司囉

不嬲英國都係最唔知香港係咩
問10個9個都唔知香港咩黎

根本
跟你老母咩

上蓋起樓

MTR TfL when

明明MTR係英國人一手創立既公司
而家慘變支那公司

不用分得那麼仔細 ！大家都是中國人！

再簡單講係新世界同新鴻基玩晒

成個post都係支那狗射到成地精

英國佬你都有今日

凌辱白皮豬

其實大部分香港人同大陸人d質素差唔多

有分別
中國茶餐廳一部電視播TVB另一部播當地地方衛視
香港茶餐廳部部電視機長開播住TVB